點解呢一代人會過得咁艱難？

到底由幾時開始，呢個世界好似變得生活艱難左好多。以前政府或私人企業都會有長俸，人工又會每年加，但依家就無左呢支歌仔唱。

我問一個退休十幾年既公務員（退休時人工兩萬幾，現時每月有萬零蚊長俸）如果佢依家打工有沒信心置業，佢都好肯定咁答我：無可能。

到底問題出係邊度？

因為你廢

邊個時代都好

始終有人生活開心富貴

因為呢一代人廢，所以全部人轉晒行新制？

等睇連登廢人賴地硬

怨天怨地

但從來唔反省自己廢

原來就係新制害到你挨苦？

你咁撚慘呀？

個個都劍橋 grad但搵唔到工

又係你

你誤會左，重點係點解會轉左行新制？

因為香港無進步 無優勢

誠仔沉日講

人多分薄左資源

其中一個原因係人口多咗好多

依家感覺係成個世界既氛圍都好差。

你諗清楚係唔係全部都搵唔到工啦弱智

你淨係見到人地拎走左你d好處

但時代變左難道完全無新機會比你？

世上總有人過好生活

點解你唔得？

人地免費教育讀醫

點解你要讀ive?

我覺得我太嫲(仲在生)個年代要打仗仲慘

咁ive既存在價值係乜？

被壓榨

咁全世界都差既時候 即係公平囉

但依家香港實際有d痴左線

用樓為例子

10年前人工同依家人工 差唔多

但樓價係天價

擺明笑鳩緊你啦傻仔

唔覺 個個手揸iPhone 日日旅行 飲飲食食
邊度差？

Ageer

人廢又點
美化唔到社會嘅失敗

以前人廢上唔到位，只可以勉強湊大仔女
宜家人廢連婚都唔敢結，仔都唔敢生，莫講養大佢

如果香港人係一個物種，應該就嚟絕種

機會少 教育差 人懶

機會少 教育極差 文化風氣極極差